民主派發起一人一信行動，於20日前向政府反對電話卡實名制！

政府1月底突襲式提出引入電話卡實名登記制度，面對社會巨大爭議下更未有撤回，僅延長公眾諮詢期至本周六（20日）。距離諮詢期完結只剩寥寥數天，多位民主派區議員今日召開記招作「最後衝刺」，呼籲市民以「一人一信」方式，在3月20日前向政府提交意見書，反對引入電話卡實名制，以保障港人的人權、自由及個人資料，免受政府全面監控、「將香港變成如同中國的數碼大監獄」。

政府1月提出引入電話卡實名制，隨即引起市民及多個專業團體關注，憂慮個人資料將受進一步監控，甚至被執法機構濫用制度權力。荃灣區議員陳劍琴指出，政府在諮詢文件中列明，執法部門在逼切或緊急情況，可在毋須持法庭手令下，要求持牌人提供電話卡用戶登記資料，憂慮繼《國安法》、限聚令後，電話卡實名制將進一步擴大執法機構權力。她又指，港府目前正建立「近乎中國式嘅監控系統」，如港人妥協，變相是將自身人權及自由雙手奉上，呼籲市民參與公眾諮詢，提交反對意見書。

反對有用嗎？

其實冇咩人關注

只不過係有D人話點都要做啲野

咁咪俾啲人打下飛機咁

q

推

當日 612 出嚟有用嗎?
好多野都係明知不可為而為之